1. Метод forEach переберает каждый элемнт массива и использует его для функции которая записан в этом методе.
********************
2. Самый простой способ очистить масив, это сократить его кол-во элементов до 0 с помощью arr.length = 0;
********************
3. Для поверки на масив используется метод Array.isArray(arr), если true то это масив, если false то нет.